\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{cmap}	% поиск в PDF
\usepackage{mathtext}	% русские буквы в фомулах
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{multirow}

%\geometry{verbose,a4paper,tmargin=1.27cm,bmargin=2cm,lmargin=1.27cm,rmargin=1.27cm}
%\setlength{\parindent}{0ex}
\setlength{\parskip}{0.5em}

% Математика
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{icomma}
\usepackage{amssymb}

\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

% Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true}

% Изображения и шрифты
\usepackage{euscript}	 % Евклид
\usepackage{graphicx} 	 % Для вставки рисунков

\usepackage{float}
\restylefloat{table}

% Колонтикулы
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[LE,LO]{Задание 4-6}
\fancyhead[LE,RO]{Ибрагимов Петер, БПМ-18-2}


\begin{document}
	Дан процесс рождения и гибели с линейным ростом с иммиграцией.
	Написать систему дифференциальных уравнений Колмогорова на вероятности процесса находиться в заданном состоянии (распределение в момент времени t), найти зависимость математического ожидания процесса от времени и стационарное распределение (финальные вероятности) процесса.\\
	Инфинитезимальные параметры: \\
	$\lambda_i=\lambda i+a$, $\mu_i=\mu i$, где $\lambda=3$, $\mu=7$, $a=9$.\\
	Обозначим $P_{ij}:=P_j$.

	Система уравнений Колмогорова:
	\[\begin{cases}
		P_0'(t)=-\lambda_0P_0(t)+\mu_1P_1(t)\\
		P_1'(t)=\lambda_0P_0(t)-(\lambda_1+\mu_1)P_1(t)+\mu_2P_2(t)\\
		P_2'(t)=\lambda_1P_1(t)-(\lambda_2+\mu_2)P_2(t)+\mu_3P_3(t)\\
		...\\
		P_k'(t)=\lambda_{k-1}P_{k-1}(t)-(\lambda_k+\mu_k)P_k(t)+\mu_{k+1}P_{k+1}(t)\\
		...
	\end{cases}\]

	Подставив значения $\lambda_i$, $\mu_i$ без конкретных значений:
	\[\begin{cases}
		P_0'(t)=-aP_0(t)+\mu P_1(t)\\
		P_1'(t)=aP_0(t)-(\lambda+a+\mu)P_1(t)+2\mu P_2(t)\\
		P_2'(t)=(\lambda+a)P_1(t)-(2\lambda+a+2\mu)P_2(t)+3\mu P_3(t)\\
		...\\
		P_k'(t)=((k-1)\lambda+a)P_{k-1}(t)-(k\lambda+a+k\mu)P_k(t)+(k+1)\mu P_{k+1}(t)\\
		...
	\end{cases}\]

	Для нахождения математического ожидания домножим каждое из уравнений на соответствующий вероятности номер состояния и просуммируем:
	\[\sum P_i'(t)=\sum (k\lambda-k\mu+a)P_i(t)\]
	\[(MX(t))'=(\lambda-\mu)MX(t)+a\]
	\[MX(t)=Ce^{(\lambda-\mu)t}-\frac{a}{\lambda-\mu}\]
	При начальном условии $X(0)=j$
	\[MX(0)=j=C-\frac{a}{\lambda-\mu}\Rightarrow C=\frac{a}{\lambda-\mu}+j\]
	\[MX(t)=\left(\frac{a}{\lambda-\mu}+j\right)e^{(\lambda-\mu)t}-\frac{a}{\lambda-\mu}=\left(-\frac{9}{4}+j\right)e^{-4t}+\frac{9}{4}\]

	Уравнения на финальные вероятности(Приравняем правые части уравнений Колмогорова к нулю):
	\[\begin{cases}
		0 = -aP_0+\mu P_1\\
		0 = aP_0-(\lambda+a+\mu)P_1+2\mu P_2\\
		0 = (\lambda+a)P_1-(2\lambda+a+2\mu)P_2+3\mu P_3\\
		...\\
		0 = ((k-1)\lambda+a)P_{k-1}-(k\lambda+a+k\mu)P_k+(k+1)\mu P_{k+1}\\
		...
	\end{cases}\]
	Выразив $P_{k+1}$ через $P_0$, получим:
	\[P_{k+1}=\frac{a(a+\lambda)(a+2\lambda)...(a+k\lambda)}{(k+1)!\mu^{k+1}}P_0=\frac{\frac{a}{\lambda}\left(\frac{a}{\lambda}+1\right)\left(\frac{a}{\lambda}+2\right)...\left(\frac{a}{\lambda}+k\right)}{(k+1)!}\left(\frac{\lambda}{\mu}\right)^{k+1}P_0=\]
	\[=C_{\frac{a}{\lambda}+k}^{k+1}\left(\frac{\lambda}{\mu}\right)^{k+1}P_0\]
	При этом
	\[\sum_0^{\infty} P_i=P_0\sum_0^{\infty} C_{\frac{a}{\lambda}+k}^{k+1}\left(\frac{\lambda}{\mu}\right)^{k+1}+P_0=P_0\sum_0^{\infty} C_{k+3}^{k+1}\left(\frac{3}{7}\right)^{k+1}+P_0=P_0\frac{279}{64}+P_0=1\]
	\[\Rightarrow P_0=\frac{4^3}{7^3}\]
	Таким образом
	\[P_k=\frac{(k+2)(k+1)}{2}\times\left(\frac{3}{7}\right)^k\times\frac{4^3}{7^3}\]


\end{document}
